[
    {
        "pregunta": "¿Quién dirigió la película 'Pulp Fiction'?",
        "correct_answer": "Quentin Tarantino",
        "incorrect_answers": [
            "Martin Scorsese",
            "Steven Spielberg",
            "Christopher Nolan"
        ],
        "id_pelicula": 680
    },
    {
        "pregunta": "¿En qué año se estrenó 'El padrino'?",
        "correct_answer": "1972",
        "incorrect_answers": [
            "1970",
            "1974",
            "1976"
        ],
        "id_pelicula": 238
    },
    {
        "pregunta": "¿Quién interpretó a Jack en 'Titanic'?",
        "correct_answer": "Leonardo DiCaprio",
        "incorrect_answers": [
            "Brad Pitt",
            "Johnny Depp",
            "Tom Cruise"
        ],
        "id_pelicula": 1124589
    },
    {
        "pregunta": "¿Cuál es el nombre del hobbit interpretado por Elijah Wood en 'El Señor de los Anillos'?",
        "correct_answer": "Frodo",
        "incorrect_answers": [
            "Sam",
            "Merry",
            "Pippin"
        ],
        "id_pelicula": 120
    },
    {
        "pregunta": "¿Quién es el director de 'La forma del agua'?",
        "correct_answer": "Guillermo del Toro",
        "incorrect_answers": [
            "Alfonso Cuarón",
            "Alejandro González Iñárritu",
            "Pedro Almodóvar"
        ],
        "id_pelicula": 399055
    },
    {
        "pregunta": "¿Qué actor interpreta a Iron Man en el Universo Cinematográfico de Marvel?",
        "correct_answer": "Robert Downey Jr.",
        "incorrect_answers": [
            "Chris Evans",
            "Chris Hemsworth",
            "Mark Ruffalo"
        ],
        "id_pelicula": 10138
    },
    {
        "pregunta": "¿Cuál es la película con más premios Oscar de la historia?",
        "correct_answer": "Titanic",
        "incorrect_answers": [
            "El Señor de los Anillos: El retorno del Rey",
            "Ben-Hur",
            "La La Land"
        ],
        "id_pelicula": 910825
    },
    {
        "pregunta": "¿Qué actor interpreta a Batman en la trilogía dirigida por Christopher Nolan?",
        "correct_answer": "Christian Bale",
        "incorrect_answers": [
            "Ben Affleck",
            "Michael Keaton",
            "George Clooney"
        ],
        "id_pelicula": 272
    },
    {
        "pregunta": "¿Cuál de estas películas no fue dirigida por Steven Spielberg?",
        "correct_answer": "Avatar",
        "incorrect_answers": [
            "Jurassic Park",
            "ET: El extraterrestre",
            "Tiburón"
        ],
        "id_pelicula": 683208
    },
    {
        "pregunta": "¿Qué director es conocido por sus películas de ciencia ficción como 'Blade Runner' y 'Alien'?",
        "correct_answer": "Ridley Scott",
        "incorrect_answers": [
            "James Cameron",
            "David Fincher",
            "George Lucas"
        ],
        "id_pelicula": 78
    },
    {
        "pregunta": "¿Cuál es la película de Quentin Tarantino que tiene lugar principalmente en una cabaña de Wyoming?",
        "correct_answer": "Los odiosos ocho",
        "incorrect_answers": [
            "Kill Bill",
            "Pulp Fiction",
            "Bastardos sin gloria"
        ],
        "id_pelicula": 199951
    },
    {
        "pregunta": "¿Quién interpretó a Neo en 'Matrix'?",
        "correct_answer": "Keanu Reeves",
        "incorrect_answers": [
            "Tom Cruise",
            "Brad Pitt",
            "Will Smith"
        ],
        "id_pelicula": 603
    },
    {
        "pregunta": "¿Quién dirigió la trilogía original de 'Star Wars'?",
        "correct_answer": "George Lucas",
        "incorrect_answers": [
            "Steven Spielberg",
            "James Cameron",
            "Peter Jackson"
        ],
        "id_pelicula": 11
    },
    {
        "pregunta": "¿Qué director ganó un Oscar por la película 'Gravity'?",
        "correct_answer": "Alfonso Cuarón",
        "incorrect_answers": [
            "Guillermo del Toro",
            "Alejandro González Iñárritu",
            "Pedro Almodóvar"
        ],
        "id_pelicula": 49047
    },
    {
        "pregunta": "¿Quién es el director de 'El laberinto del fauno'?",
        "correct_answer": "Guillermo del Toro",
        "incorrect_answers": [
            "Alejandro González Iñárritu",
            "Pedro Almodóvar",
            "Alfonso Cuarón"
        ],
        "id_pelicula": 1417
    },
    {
        "pregunta": "¿En qué año se estrenó 'Jurassic Park'?",
        "correct_answer": "1993",
        "incorrect_answers": [
            "1990",
            "1995",
            "1997"
        ],
        "id_pelicula": 329
    },
    {
        "pregunta": "¿Quién interpretó a Jack Sparrow en 'Piratas del Caribe'?",
        "correct_answer": "Johnny Depp",
        "incorrect_answers": [
            "Orlando Bloom",
            "Geoffrey Rush",
            "Keira Knightley"
        ],
        "id_pelicula": 58
    },
    {
        "pregunta": "¿Cuál es la película de animación dirigida por Hayao Miyazaki que ganó un Oscar?",
        "correct_answer": "El viaje de Chihiro",
        "incorrect_answers": [
            "Mi vecino Totoro",
            "La princesa Mononoke",
            "El castillo ambulante"
        ],
        "id_pelicula": 459414
    },
    {
        "pregunta": "¿Quién interpretó a Hannibal Lecter en 'El silencio de los corderos'?",
        "correct_answer": "Anthony Hopkins",
        "incorrect_answers": [
            "Mads Mikkelsen",
            "Brian Cox",
            "Kevin Spacey"
        ],
        "id_pelicula": 274
    },
    {
        "pregunta": "¿En qué película interpreta Robert De Niro al personaje Travis Bickle?",
        "correct_answer": "Taxi Driver",
        "incorrect_answers": [
        "Raging Bull",
        "Goodfellas",
        "The Deer Hunter"
        ],
        "id_pelicula": 1171401
    },
    {
        "pregunta": "¿Quién dirigió la trilogía 'El Señor de los Anillos'?",
        "correct_answer": "Peter Jackson",
        "incorrect_answers": [
        "George Lucas",
        "James Cameron",
        "Steven Spielberg"
        ],
        "id_pelicula": 120
    },
    {
        "pregunta": "¿Qué película ganó el Oscar a la Mejor Película en 2020?",
        "correct_answer": "Parasite",
        "incorrect_answers": [
        "1917",
        "Joker",
        "Once Upon a Time in Hollywood"
        ],
        "id_pelicula": 910825
    },
    {
        "pregunta": "¿Quién fue el primer actor en interpretar a James Bond en el cine?",
        "correct_answer": "Sean Connery",
        "incorrect_answers": [
        "Roger Moore",
        "Pierce Brosnan",
        "Daniel Craig"
        ],
        "id_pelicula": 209912
    },
    {
        "pregunta": "¿Quién dirigió la película 'La La Land'?",
        "correct_answer": "Damien Chazelle",
        "incorrect_answers": [
        "Steven Spielberg",
        "Christopher Nolan",
        "Martin Scorsese"
        ],
        "id_pelicula": 313369
    },
    {
        "pregunta": "¿Quién dirigió la película 'Fight Club'?",
        "correct_answer": "David Fincher",
        "incorrect_answers": [
        "Quentin Tarantino",
        "Martin Scorsese",
        "Christopher Nolan"
        ],
        "id_pelicula": 550
    },
    {
        "pregunta": "¿Qué actor interpretó a Wolverine en la serie de películas 'X-Men'?",
        "correct_answer": "Hugh Jackman",
        "incorrect_answers": [
        "Ryan Reynolds",
        "Patrick Stewart",
        "Ian McKellen"
        ],
        "id_pelicula": 36657
    },
    {
        "pregunta": "¿Quién dirigió la película 'The Shawshank Redemption'?",
        "correct_answer": "Frank Darabont",
        "incorrect_answers": [
        "David Lynch",
        "Quentin Tarantino",
        "Stanley Kubrick"
        ],
        "id_pelicula": 278
    }
]
